# Prueba tecnica laravel

*/*/*/ proyecto se encuentra en la rama feature/denis */*/*/

Se realiza la prueba tecnica 

el proyecto se encuentra en la carpeta backend se le dieron los accesos al correo de edgar dueñas

se creo la aplicacion junto con su base de datos

para poder correr la aplicacion

clonar el repositorio

crear la base de datos para hacer la conexion con nombre prueba_tecnica

hacer el migrate

php artisan migrate

correr los seed que crearan informacion para la base de datos

php artisan db:seed

y por ultimo levantar la aplicacion php artisan serve

y ya se pueden hacer pruebas a las rutas solicitadas

http://127.0.0.1:8000/api/consultar_alumno/{grado}

grado es un numero del 1 al 9

http://127.0.0.1:8000/api/crear-alumno

la creacion de alumno requiere

nombre_alumno

fecha_nacimiento

nombre_padre

nombre_madre

grado

se adjunta un payload

 "data": {

        "nombre_alumno": "denis juarez",

        "fecha_nacimiento": "2001-04-06",

        "nombre_padre": "edgar",

        "nombre_madre": "vicky",

        "grado": "6",

        "seccion": "a",
    }


se implemento la basic auth que se puede validar en postman

el username es geducar

y el password es geducar

se necesita seleccionar en authorization basic auth y agregar estos dos campos

de lo contrario no dejara hacer la consulta o/y el store
